# Создание Telegram-бота

1. Создаётся telegram-бот через другого бота, системного, под названием BotFather. Процесс довольно простой – нужно
 отправить команду `/newbot` – спросят название бота, нужно придумать какое-то название, и на этом всё – прилетит токен,
 который можно будет указать в переменных окружения;

2. Нужно включить возможность читать боту сообщения в группе – с помощью команды `/setprivacy` в BotFather (нужно
поставить флаг в состояние `DISABLED`).

3. Для того, чтобы с ботом могли взаимодействовать координаторы (админы) – нужно создать приватную группу в Telegram,
 в которой будет взаимодействие с ботом.
 **Обязательно нужно в группе разрешить видеть историю сообщений** (это необходимо для корректной работы бота
 со ссылками на сообщения с заданиями).

4. После создания группы (или до) – нужно разрешить боту присоединяться к группам.
 Для этого нужно в BotFather отправить команду `setjoingroups` – там нужно будет выбрать бота, и поменять состояние
 этого флага на `ENABLED`.

5. После этого нужно добавить бота в приватную админскую группу, и сделать там его админом (админом нужно сделать, чтобы
 бот мог удалять сообщения координаторов и заменять их на свои).
 Админом нужно сделать **обязательно** перед 5 шагом – иначе нужно будет возвращаться к шагу 3 и повторять заново.

6. После этого нужно запретить боту присоединяться к группам (поскольку все боты в Telegram – публичные, его может
 кто-то посторонний добавить в другую группу – и получить возможность управлять им).
 Делается это также с помощью BotFather, как в 3 пункте, командой `setjoingroups` – только нужно поменять состояние
 флага на `DISABLED`.
